\begin{exercice}[Avec un paramètre]
On considère l'équation \textbf{(E)} : $x^2+2x+m=0$.\\
L'objectif de l'exercice est de déterminer pour quelles valeurs de $m$ l'équation \textbf{(E)} admet au moins une solution.
\begin{enumerate}
\item Résoudre, dans $\mathbb{R},$ les équations ci-dessous.
%\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $x^2+2x=0$
\item $x^2+2x+4=0$
\end{enumerate}
%\end{multilcols}
\item \begin{enumerate}
\item Vérifier que pour tout réel $x$:\\ $x^2+2x+m=\left(x+2\right)^2-4+m$.
\item Justifier alors que résoudre l'équation \textbf{(E)} revient à résoudre l'équation $\left(x+2\right)^2=4-m$.
\item Conclure.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}